護照更名案綠營提案公決 陳柏惟：向全世界宣示台灣跟中國不一樣

護照更名案綠營提案公決 陳柏惟：向全世界宣示台灣跟中國不一樣

因疫情再起的「Republic of China」護照正名案，民進黨團提出護照更名公決案，今（28日）於立法院會逕付二讀並交付黨團協團。盼台灣在國際上不再因「China」字樣而與中國混淆，而提案加強護照上的「Taiwan」意象。台灣基進黨立委陳柏惟強調，台灣要有一個態度，明確跟全世界說，台灣跟中國不一樣。

就時代力量立院黨團、台灣基進立委陳柏惟分別提出華航、護照更名公決案，民進黨團也提出護照正名公決案，要求行政部門應就如何進一步提升我國護照上的「台灣」辨識度研提具體作法，維護國人尊嚴並確保國際旅行的便利與安全。

民進黨團提案代表、立委鍾佳濱發言說明，由於護照上的「Republic of China」字樣時常對國人造成困擾，常被誤以為跟中國來自同一個地區，儘管台灣在2003年在護照加註「Taiwan」字樣，仍隨著時間推移不時被當作來自中國，受到一些不必要的歧視。

鍾佳濱表示，其實全世界198個國家中，非英語系國家有156個，其中將近5成的護照上沒有任何英文標示，因此台灣的護照要不要標誌「Republic of China」其實並不一定，護照要不要放英文、國徽或國家地圖形象等，各國都有不同作法，目前國內法律沒有任何明文規範，但有鑑於國人時常被混淆，民進黨團提案申請公決，要求行政部門未來在護照改版時能放大台灣意象，以便國人出國旅遊不被誤解為來自「China」，讓台灣的國際形象更加清楚。

陳柏惟也發言稱，第一、我們要跟全世界宣示台灣跟中國不一樣，這就是提出公決案的原因；第二、疫情過後世界對中國的態度改變，主要國家對台灣與中國的政策有可能分歧，面對中國說台灣是他們的一部分，台灣要有一個態度，明確跟全世界說，台灣跟中國不一樣；第三、在法律上，國名的表現，應由台灣人自己決定，新的台灣護照也可以保留過去「Republic of China（Taiwan）」的方式，就讓人民自由選擇其認同的護照；第四、現在台灣主流民意有超過8成認為自己是台灣人，若要拿印有「 China」字樣的護照才能出國，很明顯與民意脫節。

另就中華航空正名案，時代力量提案代表王婉諭表示，華航也有被誤認為是中國的航空而遭禁止的情況，甚至有許多被國際誤解，而使得台灣權益受損的狀況發生，屢屢在國際上吃虧，因此時代力量提出建議，希望推動華航正名，短期可在飛機塗裝減少「China」字樣，或加註「Taiwan」、呈現台灣地圖等方式；中長期則希望積極規動配套措施，如今華航正名已得到共識，現在是最好時機來推動。

依家係最好時勢確立台灣國
支那只識吠

Push

泛民絕不應同匪幹匪諜談判，否則應同視為匪諜

Republic of Taiwan

一睇執政黨嘅 alternative 提案就知係玩假

台灣係主權獨立嘅政治實體，已經係不爭嘅事實，任何人想改變呢個事實，都係痴心妄想！！

我諗起有外國手足因為掛香港旗之後俾班支那雞踢門 話你攞住 本中國護照反乜撚嘢中國

呢一個時候趁佢病攞佢命
提立國，支那又唔夠姜打
佢真打就即死

民進黨早幾年否決時力提案
唔俾改國號、領土納入公投法

同意 盟友北韓內憂
俄國又願意同美帝合作
支那根本無大國幫到佢

實然台獨

而家有中程飛彈,差核彈頭就可以正式立國

依家唔獨，等幾時

陳柏惟講嘢好撚正

3Q陳